點解冰川會融化？

前幾日去朋友屋企食飯，佢老竇分享咗個好有趣嘅講法。

佢提出，冰川之所以融化係因為水多咗—>降雨多咗/水位高咗，所以先融冰。

而朋友老竇提出嘅觀點思路如下：
1）二氧化碳好重，理應大部分沈積喺地面。
2）即使上到高空，因CO2融於水，理應以降雨形式回到地面。

3）化石燃料產出嘅水遠比CO2多，所以水循環嘅水都會多咗。
因此推論降雨量多嘅原因，然後再高冰川融化 同 海平面上升嘅原因。

由於樓主對哩方面嘅野唔熟，所以上嚟開po想睇大家討論

而為咗方便大家，我google咗少少資料

參考資料：
Combustion of fossil fuel:
CH4 + 2O2 —> CO2 + 2H2O

Molar mass of:
O2 14.01g/mol
H2O 18.02g/mol
CO2 44.01g/mol

Solubility of various gases in water against temperature

Composition of gas in atmosphere

佢認為而家嘅用溫室效應嚟解釋，係搵笨（原話）
一切都係源自於錢，石油市場嘅變動。
而我亦搵到一篇article講類似嘅野

唔知全能嘅連登仔會點睇佢嘅講法

利申：真係唔識

熱咪融lor屌你老味
當然實際上點解會熱就複雜好多，但你quote條友真係鳩吹唔使本

點樣得出產出既水比co2多？

（1）一年燒化石燃料生產既水佔全個大氣層唔夠千份之一，全球影響唔大
（2）CO2唔太融落水，如果唔係大氣層點解會有CO2？
（3）你點解釋遠離水面既高山冰川都融化？
唔好人地吹到似層層就當真，climate science is a real science

但係睇返條式個resultant water唔係多過CO2咩

諗住睇下有無人po相關資料
搵咗粒幾鐘都搵唔啱關鍵字

—> CO2 + 2H2O
佢講嘅就係fossil fuel最多嘅就係H

出1 mol co2 2mol 水
但係2mol 水都唔夠1mol co2 重唔唔係咩

燒燃料水多左你都up得出...
溫室效應整體熱左，咪冰川融，冰川融咪多水囉
多水會做成海平面上升，極端天氣，又會加速冰川融，係一個positive feedback

樓主不願面對

讀到中幾? 理科實有教
greenhouse effect / global warming 已經一大堆啦

點解冰川會唔要啲雞翼？

其實樓主幾好野
post 一堆唔關事嘅equation 黎講水唔會多左...

但係佢上網搵咁doh資料點解搵唔到CO2 會trap heat 再溶水呢個答案

我已經分唔到真心定假膠

講一埋無關聯既野當解釋
真係得樓主你先信

因為佢串

同樣係 1 mol 水
氣體同液體體積已經差好遠
而且你針住係直接燃燒所產出嘅水黎解釋水位上升
方向跟本係錯晒

你不如話人體燃燒食物果時夠會產生水份
所以只要一日有食物燃燒人體水份只會一直增加
所以人只會餓死唔會渴死